這與前一晚的一份聲明相矛盾，該聲明稱對這塊飛地的地面進攻正在進行中。 隨著全面戰爭的迫近，以色列軍隊襲擊了哈馬斯在加沙的地道; 史蒂夫·亨德里克斯，邁克爾·e·米勒，希拉·魯賓，2021年5月14日，華盛頓郵報 
 半個世紀無情的土地分割和定居點擴張，巴勒斯坦人越來越多地集中在支離破碎的飛地，已經在很大程度上實現了這一目標。 以色列和巴勒斯坦是一個長期衝突的國家，不時發生屠殺。 只有旁觀的世界才能阻止它|Mouin Rabbani | 2021年5月13日|時間 
 儘管近三分之一的新房將得到補貼，但反對者認為，其中很多可能會流向中等收入家庭，而不是低收入家庭，並表示這將相當於富人的又一塊飛地。 在華盛頓特區常青城的住房攤牌中，孩子們沒有地方玩|保羅·施瓦茨曼| 2021年5月7日|華盛頓郵報 
 當特區成為一個更小的聯邦飛地時，目前給予特區的三張選舉人票將如何處理，這仍是一個懸而未決的問題。 華盛頓特區會成為一個州嗎? 解釋成為美國州的障礙。 梅根·弗林，泰迪·阿曼巴| 2021年4月22日|華盛頓郵報 
 如果是科幻小說，可以試試瓦布希希格·賴斯(Waubgeshig Rice)的《結殼的雪之月》(Moon of the Crusted Snow)，它講述了一個Anishinaabe社區面臨末日災難的故事，以及入侵併危及這個孤立飛地的外來者。 西爾維亞·莫雷諾-加西亞和拉維·蒂達爾2020年12月18日在《華盛頓郵報》為未來寒冷的日子準備了完美的科幻、奇幻和另類故事 
 國會現在有92%是基督徒，這更像是一個教皇的領地，而不是我們這個宗教多元化的國家。 國會不可忍受的白色|Dean Obeidallah | 2015年1月8日|DAILY BEAST 
 因為布恩是民主黨的飛地，部分原因是大學生。 在北卡羅萊納州，共和黨的越權行為可能比奧巴馬更不受歡迎 
 在紐約州北部的一個極端正統派飛地，一名前學生指控一名校長性行為。 這位“聖潔的傢伙”——100歲的祖父——被指控性侵一名學生 
 伯吉和白考爾在洛杉磯的豪華住宅區霍爾姆比山(Holmby Hills)購置了一棟價值16萬美元的豪宅，然後過起了家家。 《波基和白考爾:好萊塢的浪漫時代》2014年8月13日，馬洛·斯特恩 
 價值3.5億英鎊的房產在畢肖普斯大道(The Bishops Avenue)無人居住。畢肖普斯大道是倫敦北部一塊飛地的一條高檔街道。 倫敦寡頭鬼城|湯姆·賽克斯| 2014年6月16日|每日野獸 
 位於賈姆納河以東屬於聯合省的一些地產最近已加入飛地。 旁遮普，西北邊境省和克什米爾|詹姆斯·麥克龍·杜伊爵士 
 然而，拉多飛地由一名特別官員單獨管理。 剛果自由州之旅日記|馬庫斯·多曼 
 這塊法國領土上的小“飛地”與德國的公國相比有許多優勢。 瑪斯·亨利(卷二)|亨利·沃特森 
 這些當地人——來自拉多昂地——很有紳士風度，我就他們的事務同他們談了很長時間。 我的非洲之旅|溫斯頓丘吉爾 
 尼羅河省和拉多飛地呈現了壯麗而迷人的全景。 我的非洲之旅|溫斯頓丘吉爾